「口罩警察」湧現日本街頭 沒戴口罩即成市民指罵目標

日本最近出現了一批「口罩警察」，他們會在街上和公共交通上指罵沒有戴口罩的路人。但因這些「口罩警察」的態度令人不愉快甚至害怕，加上網上流傳被「口罩警察」在公眾地方辱罵的不快經歷亦越來越多，所以在電視和網絡上引來熱議。而TBS在6月22日的節目「グッとラック！」，就做了一個「口罩警察」特集。

「口罩警察」是指要求沒有戴上口罩的人戴口罩並強烈批評他們的人。

日本TBS節目《グッとラック！》於22日早上播出的一集中更採訪了幾位遇上「口罩警察」的市民，這些經歷令他們感到恐怖和害怕。

大叔大聲喝斥 向忘記戴上口罩的女士臉上吐口水

一位女性憶述指有次她出門到超市但忘記戴上口罩，路上遇到一位經過的大叔。那人突然指著她大聲喝斥，問她在觀光地為何不戴口罩，最後更向她臉上吐口水。

那位女士後怕地指如果那個「口罩警察」其實是新冠肺炎患者的話，絕對會被傳染。經此一役，現在她習慣出門亦會多帶幾個後備口罩。

二十多歲的少女被「口罩警察」罵哭的經過

另一位受訪者指她曾在電車目擊一位二十多歲的少女被「口罩警察」罵哭的經過。當時那位少女沒有配戴口罩，但她有以手帕遮掩口鼻，然而被另一位男乘客指謫她正是有她這樣沒有常識的人才令疫症流行，更趕少女下車。「口罩警察」重複指疫情擴散是少女的錯，少女亦被罵哭了，最後哭著逃離車廂。

「口罩警察」甚至向小孩子下手……

有位小學男生告訴節目組有日上學途中他戴著的口罩的耳帶斷了，唯有回校向老師借用口罩。但途中遇到一位女士大聲呵斥那孩子，更揚言不戴口罩便殺死他。

拍攝到「口罩警察」罵人實況的男性也如首位女性般認為「口罩警察」常揚言要殺死沒戴口罩的人等真的有點恐怖。

節目也其他節錄了其他網民的經歷，例如在餐廳的廚師同事因配戴口罩太辛苦而除下被食客抱怨、在無人的街道除下口罩散步被後面經過的人罵是細菌、購物時因眼鏡起霧而在較少人的店內除下口罩時被喝斥要戴上口罩等。

節目於22日早上播出後，Twitter上「#マスク警察」（#口罩警察）也成了熱門話題。有網民則認為指摘他人前也應先自省，有的認為口罩警察的原意並非惡意，但語氣可以更好。

其實節目組亦展示簡單的訪問，其實人們看到沒有配戴口罩的人亦會擔心惑染並感到不安等﹐也認為沒有配戴口罩是缺乏防疫意識的行為。綜合網民反應等可見其實他們也承認配戴口罩的必要性，只是「口罩警察」的態度和行動有時令人不可苟同。

好快會出口罩A片系列

「因為沒戴口罩而在超市被大叔們捉住懲罰的三上悠亞」

恥感社會真係好on9

那人突然指著她大聲喝斥，問她在觀光地為何不戴口罩，最後更向她臉上吐口水。

口罩塞嘴

有位小學男生告訴節目組有日上學途中他戴著的口罩的耳帶斷了，唯有回校向老師借用口罩。但途中遇到一位女士大聲呵斥那孩子，更揚言不戴口罩便殺死他。

個細佬有啲無辜
我都試過係街行行吓口罩耳帶斷咗
好在當時有帶後備口罩

二十歲少女

既然不戴口罩的話，胸罩也不要戴了，好好給我道歉吧

香港人係公眾地方見到有人唔戴口罩係 唔敢出聲/懶得出聲

入黎就係為左睇到呢張 gif

日本人係高質啲
邊似香港

日本真係好多痴線佬
幾年前去日本旅行一星期都遇過兩次
佢地d精神病院唔捉人返入去定住院費好貴？

日本啱先又一日五百幾單確診
唔戴口罩好難怪會俾人鬧㗎喎

因為香港一至五都要返工
去旅行七日就行足七日

利申: 住公屋日日都撞到痴線佬周圍屌人

那人突然指著她大聲喝斥，問她在觀光地為何不戴口罩，最後更向她臉上吐口水。

那位女士後怕地指如果那個「口罩警察」其實是新冠肺炎患者的話，絕對會被傳染。經此一役，現在她習慣出門亦會多帶幾個後備口罩。

成功左

其實好正

是但行旺角深水埗大把痴線佬

下? 仲係有好多鬼佬唔戴口罩
喺條街行無人屌

種族方面, 英國佬之前直頭當街打muslim
香港人日常生活上, 算係好啞忍

香港人最興係用電話影人無戴口罩相,
之後再將d相UPLOAD上去fb group批鬥

要係靚女面前特登唔戴，快點鬧爆我吧

方法係激進d 但成功率應該唔低

條友本身就想向靚女吐口水
戴唔戴口罩只係藉口

你點知？

鳩估囉
正常人會唔會咁大反應

點解香港人又好似唔係咁
明明香港都係東亞社會, 唔通我地香港人思想比較西化

屯門公路塞車個group日撚日都有

雖然唔撚鍾意啲濕鳩判官
但如果無咩特殊原因 咁嘅情況都唔撚戴口罩 真係抵畀人鬧

全世界都係 你google下 fuckkaren

出到街都係keyboard fighter

聽落好似好合理

女優面對沒有口罩的情況下，唯有脫下胸罩掩住口鼻，剛好，因為與香港的銅心口罩很相似而沒有惹人懷疑，但胸部的形狀卻在沒胸罩情況表露無遺...

其實係得日本先係咁啫

加一

唔係架
儒家圈嘅文化都係咁
比較好嘅得臺灣

近期已經比早期少左好多
可能比人鬧返轉頭鬧得多

依d影相批鬥行為好煩膠

都係為左唔好散播病毒啫

已經有啦
帶口罩屌
睇黎做乜
屌
不如熄燈啦

香港都應該跟啦，屌死班死煙剷同廢老

見到阿婆無戴口自動上映劇情

其實香港唔怕有，香港大多數唔戴都係高危廢老
好過鼓勵人唔戴

雖然逃過了口罩警察的目光，但卻在巴士上惹來站在旁邊的男人注意，他的名叫吉村卓...

他雙眼盯在三上的胸口上，當初只是一心想著"為什麼不戴奶罩？成何體統！"於是在袋內搵出兩個真的銅芯口罩，綁在一起，然後給三上。但這時巴士司機於彌敦道突然閃避一群黑警衝出馬路而停低，衝力卻令吉村卓的雙手碰到三上的胸上...

其實幾多日本人唔戴口罩

日本爆撚到唔停 唔激進下根本封關都無用

有位小學男生告訴節目組有日上學途中他戴著的口罩的耳帶斷了，唯有回校向老師借用口罩。但途中遇到一位女士大聲呵斥那孩子，更揚言不戴口罩便殺死他。

其實日本人嘅粗口係咪就係叫人去死？

香港大把人唔帶，上星期去梅窩，上船D人已經有4分一除罩

正常人唔會想像到
係得你先咁諗
變態佬

明明幾個月前連登都係咁
但係都冇人敢出聲屌佢地
講真有乜資格咁笑日本人

認真啲講
最大分別係香港嗰啲係網路垃圾
而日本係真人勇武

cls劇情

我有在地鐵屌兩個鬼佬冇帶，冇人幫

銅心口罩到時可能有得攞去日本炒

直頭鳩縮啦
隔離堆廢老唔帶口罩開大喇叭播蝗語都唔出聲屌

籃屍
籃屍偽人都唔用

我屌個阿叔拉低口罩打乞嚏都無人肯出聲，講緊三位數確診果陣
阿叔仲話關你撚事

你真係唔識野 屌女 其實可以淨屌身材 有d片直頭幪面唔出樣

關咩事
鬼佬見到啲仆街野咪又係會出聲屌
係香港人先咁撚廢

我琴日去愛民果面
D廢佬基本上係冇視口罩

個個都事不關己，見到有人出聲屌就仲諗住已經有人屌緊更加唔洗理

好多廢佬都係拉低咳同打乞

日本仔又可以用黎拍av 呢個題材

日本人真係好極端...
三月前嘅反應幾乎全亞洲最慢
而家就玩互相監察

我自己都眼見幾次有人屌人食煙/無帶口罩
不過得一個屌真係冇咩用, 個d人厚面皮又唔會驚/當你傻

利申: 有次有個阿叔帶住口罩, 但佢打乞痴個下拉低左, 我都走住黎屌

我在屌巴士屌放大聲睇片然樣
條友屌返我
有位支嬸幫手，其他先會加入

正常人會唔會認同個痴線佬
好心你照下鏡

見過幾次有人唔帶口罩俾人圍攻

香港人加油

戴口罩搞到有哮喘唔通又要寫張紙出嚟？都痴撚線成班以防疫之名，行暴政之實

我無講認同佢
我講認為你都會變態姐

奴感社會都好戇鳩呢

口罩法西斯

唔戴口罩咪啱囉
wto之前話唔使帶
林鄭都講過
仲落埋命令公務員唔俾戴

AP-7xx
因沒戴口罩被多重中出

日本人壓力真係好大 工時又長

係有啲會借屌人嚟發洩下

COVID-XX

大部分日本人覺得口罩用途係「避免自己有病時傳播比其他人」

唔想影響其他人先會戴口罩

但覺得自己無病無痛就唔需要戴口罩

成個思維都錯晒

所以東京仲係爆得咁勢利

香港口罩教仲多人wo
口罩法西斯遠近馳名

但從結果睇係成功迫到啲人戴口罩喎

終於可以明正言順咁鬧人啦

味係囉日本爆得咁勁，搞到經濟一路差落去都種係一大班唔用口罩
之前睇日本節目睇日本人點解唔用既原因同美國差唔多話同普通感冒一樣同埋醫療口罩唔靚

由肺炎啱啱爆到而家
見到好多廢老 男人冇口罩
一係就拉低個口罩打乞嚔 係咁咳
係咪又專揀女人 細路落手 見到男人就唔敢出聲？

Code

向忘記戴上口罩的女士臉上吐口水

如果有人對我咁做, 我一定會同佢同歸於盡放上 facebook live.

你屌我, 公審我無問題, 你當你自己係咩可以向人吐口水. 等有呢 D 咁既思想既人諗下再會唔會咁做. 我死無問題最近要有人陪我上路.

seed?
最近出架？

完全唔覺有咩問題
遇到有人就要戴口罩係公德黎
你無公德唔比人屌先有問題

如果咁都無問題 不如全民唔洗戴啦
大家都唔洗咁焗

奇蹟之插入

Gif呢?!

sor巴打禁錯負皮
btw屌得好, 除口罩打乞痴同咳真係唔屌唔得

師兄一定係外向sporty有正義感🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

你真係好撚毒死毒撚

香港有關愛座特警

7樓救左我老母

竟然無人覺得自己啱而同口罩警察鬥屌/ 打交

或者係用D比較婉轉手法.....

eg. 迎面見到D無戴口罩人仕, 我會彈開幾米遠.......
或者係咁啤住佢~~

崇日撚咁都得
一改國家名 肯定個個話做得好

嗌人戴又畀人話「口罩警察」

係有，但我試過喺巴士見過有女人屌另一個阿嬸唔戴口罩(個阿嬸嬲得滯落車都唔肯戴返)。見過有女人一時忘記左，掛喺耳仔度行街，有個收銀阿姐好心提佢一句，佢都肯戴返，多謝個阿姐。

CLS

BTW Seed呢?

批鬥師<日文點講

係咪得我覺得個女仔個樣似張敬軒

而家都唔肯戴口罩嗰班一定係面皮勁厚勁自私
婉轉方法無用

可能係 批判士 ？ 等高手指教

香港都大把啦
你望下電視，日日上鏡添

出街唔戴口罩討厭程度
已經去到同隨地大小便一樣
利申:出街一定戴豬嘴
試過因為咁畀狗9查

我試過口罩濕左，換士啤，食完飯想戴既時候斷繩，咁岩朋友間舖係左近拎到個新既。

咁可唔可以比個口罩佢，唔肯戴先再鬧

三上都唔識

畀個口罩人咪得囉,洗乜搞咁多?

山口組係時候出動

可否引入歐美同香港?

有冇諗過人地唔幫係人地根本唔介意
係得你依個恐懼撚 口罩法西斯咁上心

如果換轉響香港
有後生打鳩唔戴口罩既廢老,或者吐佢口水
應該大把支持

報警搵popo拉9你

人地幫你手就咪鬼叫人支嬸啦

之前見到個鬼佬直頭隊隻手入個口度撩牙 撩撚咗半個鐘 仲要將啲口水hi落枱

最後一幕一定要幾十條撚一齊顏射之後幫佢戴返口罩

唔戴口罩俾人屌有咩問題
香港人無膽啫 正常應該要好似日本咁私刑

肥毒柒
但搭車遇到廢老開大喇叭一定屌

出街見到你實打撚柒你

「你唔去做」

相反前排係美國，要人戴口罩會比人屌到仆街

同意
如果你唔影響到人，我冇乜所謂
正如食煙你做到零排放零味道，我唔介意你食
但唔載罩傳播病毒，絕對會影響到人
帶毒者唔載罩其他人戴，傳播風險仲高過帶毒者戴罩其他人唔戴

行一轉心齋橋你就明白有班仆街居酒屋嘅人拉客 企係條橋左右兩邊又唔撚戴口罩 又靠近你拉客 幾黑人憎

歡迎 又block 一隻藍廢

平時又唔見佢地咁出位？

話唔定出現另一班人出聲抗議，咁樣日本個垃圾集體文化就有所改變

其實你好適合返中國住

咁呀 唔唔私刑囉 鬧下又得唔得

同班藍絲一鳩樣
戴住口罩屌鳩完人除口罩吐口水再笠返口罩屌住走

初期連登咪又屌到扑街

返上去住啦

依家用zoom上堂強暴女老師都有

陳雲風火輪
人地2月已經講緊
不過兒登仔當人精神病

屌鳩呢班垃圾做乜講野
你噴左啲口水出嚟有口罩都有30%傳染比人
你係病毒
點解你要咁做

你試下對住無恥香港廢老，支那人

睇下邊個on9 d？

佢地都係恥感社會，但係點解佢地可以咁無恥，因為佢地嘅群體唔覺得咁樣有問題，廢老on9係因為佢地個群體對道德嘅睇法on9姐